（大灣區騙局）赴深打拚追夢 點讚機遇無限

香港文匯報訊（記者 李昌鴻 深圳報道）隨大灣區建設的推進，越來越多的香港青年來深圳打拚。《粵港澳大灣區發展規劃綱要》日前公佈，深港融合將日益加速，正是受深圳雙創浪潮吸引，許多港青前來深圳創業和就業，有高學歷香港人才追求廣闊的事業發展空間。

支持創業 市場巨大

90後黃俊森和郭偉略2016年來深圳前海夢工廠創立一家教育培訓機構，發展勢頭不錯。郭偉略表示，深圳對創業支持力度大，他們在前海夢工廠的租金十分優惠和便宜、稅務也便宜，感覺十分適合他們創業發展。目前，他們正從教育培訓向教育科技轉型，將香港豐富的教育經驗與內地龐大市場結合，並將輻射廣東省和大灣區巨大的市場。

環境舒適 高鐵便捷

港青潘詠恩表示，2018年她於暨南大學建築系畢業，並未選擇回港工作，而在深圳找到一個不錯的建築設計公司，從事她喜愛的設計師工作，感覺工作環境和待遇都不錯。她稱，深圳發展空間大，機遇多，住的也舒服一些。

剛開始她回香港和出差等均不太方便，去年下半年深圳推出了港澳台居民居住證，這樣她居住、工作和出差都比較方便。現在回香港看望親戚和朋友坐廣深港高鐵僅十多分鐘就到了香港，感覺十分方便和快捷。

她認為，隨大灣區融合步伐的加快，未來大灣區機遇更多，並且十分誘人。而香港市場小機遇少競爭激烈，所以她認為港青來深圳無論就業或者創業，都是一個不錯的選擇。

諸多優惠 前景看好

從事寵物狗電腦開發的特斯拉創始人江竣譯表示，他因看好前海機遇，幾年前將公司從香港科技園轉到前海夢工廠，獲得當地租金和稅務的許多優惠，他們開發的寵物狗電腦正在尋找投資人，以將電腦工業量產，從而瞄準全球和內地龐大的寵物狗智力開發和增值服務市場。

睇你地幾時損手爛腳爬翻黎香港乞食

我將會寫一系列大灣區騙局例子出黎做一個專輯

暨南大學
有錢就有得讀

收割係需要時間

香港文匯報訊

有人話填個名就入到

之前有港商上去投資被呃左30億 竟然仲有傻仔信大灣區

共匪倒台 呢班人要拎出黎做戰犯

文匯專報呢啲故事洗香港人腦 等你地習以為常既時候就統戰你地香港人做大灣人

睇到香港人同大學畢業 以為八大 點知係垃圾暨南大學就算鳩數

企大建築系係咪教點偷工減料

港青潘詠恩表示，2018年她於暨南大學建築系畢業，並未選擇回港工作

你條支國撚有得選擇?
係香港 請人果個寧願要ive hd都唔要你

習大大要國企做大做強
一齊共赴國難

我公司HR見人，見到支國學歷即刻掉入垃圾筒

支那大學 同班賤畜一樣
見到

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人屋企

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

而家班香港岩岩畢業個班比人老點左上去，但係佢地應該連維民要消滅民企既政策都未必知，佢哋只會死路一條

係香港DSE炒曬先會去大陸讀

贏國

除非高官個仔 如果唔係呢個時候創業真係智障

唔做人 走去做支那狗

佢地每月人工加埋可能無連登仔多

再被統戰 以後就沒有香港的優勢 慢慢融合大陸文化的一環

大陸人工20k = 上等人
香港 20k = 低下階層

大陸人工20k做唔到上等人 真正上等人係50k以上

大陸應該係咁

低下層 5000以下
中產5000-50000
上等人50000以上

內地大灣區疑再現投資陷阱，有內地發展商向港人推介內地商業樓宇，並以所屬子公司或相關公司重新租回有關單位，但有關公司卻沒有依據租約，如期發放租金。工聯會接到逾30港人求助，指相關公司發放首月租金後，便以「經營欠佳」等理由拒絕再付，損失金額合共超過2,000萬元人民幣；若計及9個在中山及江門等地的同類個案，則有逾300名香港、澳門及內地人墮入有關陷阱，涉及逾4億元人民幣損失。

苦主Wilson於2014年花69萬元。購買位於珠海香洲區的海納城一個商業舖位。他指當時看好港珠澳大橋將通車的發展機遇，加上發展商承諾每年給予6至8%的高回報，即每年可獲5至8萬元人民幣，遂與發展商的子公司簽訂20年租約。他指原定商場於2015年開業，2017年7月發放首月近3.1萬元的租金，惟該公司發放首月租金後，便不再發放，至今損失近66萬元人民幣。他坦言，該商場已「半爛尾」，希望內地法制可更完善。

苦主：港人得益咗啲咩呢？

另一苦主阿Man同樣2013年花65萬元人民幣，購入同一商場的舖位，並與發展商的子公司簽訂20年租約，最終只收到首月約3萬元租金後，則未能再收款。他表示，看好珠海發展，真金白銀付出金錢購買，「港珠澳大橋都開通咗，香港人得益咗啲咩呢？……係對中國發展有信心，但現實結果係損失啲錢，自己都唔知道內地法制咁唔完善」。

協助一班苦主的工聯會內地諮詢服務中心中山辦事處主仼潘志輝表示，這類俗稱「返租」的交易，是因發展商藉此提高房地產價格，來獲取資金。他指大多與苦主簽訂租約的「租戶」，為發展商的子公司，但這些子公司為空殼公司，故追討租金有困難，「啲空殼公司冇咩資產，就算告贏都冇用」。他又指，兩人個案僅冰山一角，還有9個中山及江門等地樓盤同樣出現類似個案，逾300香港、澳門及內地人墮入有關陷阱，涉及逾4億元人民幣損失。

工聯會提醒市民，不要輕信地產商片面之言，需看清楚合約條款，亦建議港府與內地部門多溝通和宣傳，做好公眾教育。

法律唔同，一野可以破產或坐監

香港政府水過香港人幾多次
建造業一個例子

【星島日報報道】內地再現賣樓陷阱，逾百港人中招！大灣區惠東一個不能作公開發售的「小產權房」屋苑，卻向港人招手，以致逾百名港人疑在不知情下，購買近一百五十個單位，涉及金額逾億元。可是近日樓盤因涉違規建築，遭當地政府清拆，港業主擔心血本無歸，曾到地盤交涉，反被公安拘趕，只能向立法會議員尋求協助，盼討回樓款。

大灣區惠東樓盤疑出現買樓陷阱，至少一百二十名港人業主受害。該樓盤位於惠東縣稔山鎮上圍村近環大亞灣公路旁的「海岸居」，興建十一幢十八至二十層高住宅大廈，約二千個單位，現已八成竣工。

據消息稱，該屋苑原屬「小產權房」，土地屬村單位所有，興建的單位只能售給村民，但有人卻透過內地房地產中介公司，去年底招攬港人買家。不少港人經內地房地產中介人推薦，卻不知是小產權房，經實地考察，見樓盤已漸告落成，加上發展商願意提供律師辦理買樓手續，故紛紛購入，更輾轉向親友推介，以至買家不斷增加，部分更購買兩個以上。

據知，該樓盤雖興建多時，如今已落成多幢樓宇，但地盤一直沒有掛出樓盤名稱及售賣廣告，全部樓書只由地產中介給予買家，而發展商賣樓時，亦訂明不會作銀行按揭，並要求業主分期繳付樓價。發展商原承諾今年初可入伙，但去年底卻聲稱工人要回鄉過農曆年，工程受延誤，須延至今年四月交樓。

各業主起初亦不以為意，直至本月初，有港人業主前往收樓時，發現樓盤遭當地政府指屬違法建築，已遭圍封，更出動大型機械拆卸已完成大廈，連忙返回本港通知其他業主。

本月十二日，數十名港人業主同往交涉，當時已有約百名內地業主在場示威，要求不要清拆，更有內地業主眼見新居化為烏有，情緒激動，欲衝入地盤阻止清拆，與在場公安及保安人員衝突，有十名業主被公安帶走，至晚上始獲釋。

立法會議員葛珮帆連同九名苦主昨召開記者會，她說，至昨日已收到接近一百二十名港人業主投訴，共購買約一百五十個單位，涉及樓價逾一億元，各業主已付出三十多萬至五十多萬元不等，但相信仍有更多業主未與她聯絡。

目前，她已聯絡中聯辦協助，轉介個案至惠州巿政府跟進，業主希望能暫停清拆，可讓他們與發展商商討賠償，擔心一旦全部拆卸，會難再追究。

葛續稱，港人在外地購買物業，始終會存在風險，應格外小心。如在內地置業，可自聘內地律師或熟悉內地法律的本港律師，協助查看物業相關文件，以了解是否完全合法，才可購買。

破產事少 比人引導番大灣區受審事大

N咁多次

上面有一連串大灣區騙局既例子

【東張西望】大灣區投資大騙局 港人澳人買爛尾樓！蝕曬啲錢都唔知咩事！？

大灣區啲投資項目個個都講到咁好聽！但係原來有個大騙局？呢班香港人澳門人以為信得過好好搵！點知最後就買曬爛尾樓！？
搵負責人就永遠搵唔到人！仲發生警民衝突？！哇！咁蝕曬啲錢都唔知咩事，又無人幫！你地又點睇？？
#東張西望 #大灣區 #投資 #騙局

即上big big channel重溫 提防大灣區爛尾樓

立即下載 big big channel:
iOS 版本：
Android版本:

請公開大灣區人工，福利

3000一個月 經理5000 行政總裁10000

包住

大陸上等人應該係深圳城中村果堆
幾層樓收租 + 條村年年派幾十萬

每日工作就係收租

大灣區效應下，不少港人前往內地尋寶，購買各種物業作投資或出租用途。由於內地商業樓宇法例尚欠完善，且對非當地人實施限購住宅物業政策，令不少開發商有機可趁，更令不少港人「損手」。
有港人在廣東省珠海市香洲區購入商舖，遭遇「返租」陷阱。據工聯會立法會議員何啟明透露，事件涉及300多名苦主，牽涉到大灣區9個樓盤，涉及資金約4億人民幣(約4.63億港幣)；其中有30名香港苦主，合共損失逾人民幣2,000萬元（約港幣2,314萬元）。
工聯會內地諮詢服務中心中山中心主任潘志輝（右二）表示，訂立租約之子公司大多實為空殼公司，難以追回損失。（林若勤攝）
以高至10%回報利誘簽「返租協議」

工聯會內地諮詢服務中心中山中心主任潘志輝表示，部分發展商向無法擁有房產證的買家推介內地商業樓宇，有些甚至是未經政府批准的樓盤，發展商再以子公司或相關公司「返租」該樓盤，以8％至10%的回報率作為招徠，令業主簽下「返租協議」。惟簽下合約後，買家只收到初期租金，並發現訂立租約之子公司大多實為空殼公司，難以追回損失。

潘並表示，目前許多香港人前往大灣區購置房產，不僅是被9%至10%的回報吸引，也由於內地對港人限購政策有關。他指，港人在內地一些城市購買商業用樓並無限制，但若想購買住宅也需要繳付五年個人稅，不少港人因心急而誤墮陷阱。

海納城工地內部情況。（受訪人提供圖片）
何啟明表示9月份接觸到事件，並與內地政府及發展商有多次溝通。他建議香港居民在內地購置物業，應親身前往相關物業考量收租回報，同時應該分清內地商業樓宇及住宅。他並建議港府應該多做教育，並與內地政府溝通，保障港人利益；同時認為內地公安部門更應該就是否牽涉非法集資和詐騙展開調查。

Wilson在2014年被內地地產商推銷該物業旺丁旺財，因而簽約投資，金額涉及人民幣69萬元（約港幣80萬元）。（林若勤攝）
地產商以大灣區勢頭良好作招徠

苦主Wilson表示，他在2014年經內地地產商推銷，看中了珠海香洲區海納城的商舖，當時樓盤已經有了框架，只欠內部裝修。他憶述當時對方曾以大灣區發現勢頭良好，高鐵和港珠澳大橋開通後，旺丁旺財等理由誘惑其簽約，金額涉及人民幣69萬元（約港幣80萬元）。

僅收首筆回報便無下文 樓盤爛尾

Wilson在2014年，與海納城投資有限公司簽訂了20年租約並繳付全款，同時並和子公司海納城商業廣場簽訂「租上租」協議，由該公司租賃其商舖，並每年支付8％至10%的回報，由2017年6月起開始付第一筆租金。他稱當時認為「風險不大，且不用自己經營」，所以決定投資。然而到了2017年7月他才收到第一筆回報，之後便不見下文。

Wilson亦嘗試在內地追討損失，發現與其簽下「租上租」協議的海納城廣場有限公司實則是一間空殼公司，當初看好的樓盤亦處於爛尾狀態。他尋求過內地政府的幫助，但追討至今無下文，「港人在內地可以尋求幫助的方式真的很少。」

另一苦主阿Man表示，他以高於市價的價格人民幣65萬元（約港幣75萬元）投資商舖，因每日在報紙上見到大灣區的宣傳，對國家發展非常看好，「港人用真金白銀投入，是對國家有信心。」這樣的騙局令他信心受損，會繼續追討損失。

用真金白銀投入，是對國家有信心。
苦主阿Man

個D人祖屋一拆 賠番幾層樓比人

香港人上到去又唔識人 又無祖屋比人拆 死硬

用真金白銀投入，是對國家有信心

大把大學都係有錢有得讀啦

香港人真係好好呃
人地大陸要搞金融都推上海上位
邊會咁好死益我地依d南蠻外族呀
以前咁多單騙案都仲衝上去比人呃

真心換絕情 將來五毛狗既寫照

尤其是中國

香港人成日睇埋呢啲政治宣傳 仲唔以為中國經濟起飛緊 一窩蜂衝去比錢中共高官洗咩

遲啲搞掂埋引渡罪犯就真係

大灣區之路

青年大灣區創業＞破產＞比人告＞引導＞大陸坐監

全世界都係啦

香港邊間八大有錢可以讀
我中五仔想讀ft degree

將香港豐富的教育經驗與內地龐大市場結合，並將輻射廣東省和大灣區巨大的市場。

咩意思，爆啦？

你先用錢買左別國護照，再用Non JUPAS入
大把
佢為左谷排名，收唔少呢類國際生
你有錢，常春藤都有得你讀(巨額捐款)

其他國家比錢入到去 出到黎畢到業既唔多

暨南大學式中文 我地識條鐵咩

你畢到業先係度吹 八大授課全英文

支那賤畜被教撚左咁多年咪一樣民智未開
成班生番咁 教狗去廁所都易過教支那賤種
文化水平又低又唔識思考
你要香港教返佢？ 到時個個反中共就笑啦

大陸閪文化 偷呃擄騙搶
口技世界第一 東莞三十六式
問做雞 誰與爭峰
論外交 有睇周星馳都知啦 嘴炮呀！
屋企煮飯引致霧霾 仲可以防激光
有毒氣體對人體無害
除左騙子咩都假
紙皮豬肉包，頭髮豉油，地溝油，黑心蛋，豬瘟腸
知唔知點解有大頭奶粉呀！
因為大陸閪普遍智商低下
而腦一般同頭既呎吋成正比
點知食完都係朦撚一堆！
仲要有班傻閪唔識欣賞
你估呢啲国家特產邊度都食到咩
走黎食人地既奶 啪人地既針 拆人家庭搶人屋企

渣住本垃圾国護照就屌人要人認中国人
又要仆住搶其他國家護照
死磨爛磨 面皮無限厚 到班畜生拎到
即時又扮愛国 話做中国狗最好
要其他人繼續做隻中国狗要愛国
所以話中国支那賤畜蝗蟲真係幾撚恐怖
無人格無人性唯利是圖
玩個人崇拜 當個小熊維尼係皇帝
做哂太監宮女爭住奶
丫，我唔記得左
中国係最無骨氣既地方，打亂種
滿漢明清乜撚族都有
不過呢 都係中国狗，何必分那麼細

一句 中国又贏呀！

中共：全世界包括流浪地球就係內政問題 吹咩

啱阿 抽乾中國香港人水 中國又贏

咁佢話入啊嘛

易入難出

港廠商已難在大灣區立足

雖然中央政府不斷敦促地方政府要與港澳兩地緊密合作，要求他們要支持港澳融入國家的發展大局；現實卻是香港的廠商在大灣區的歷史任務大體已經完成，可扮演的角色已愈來愈少，有不少甚至連站也站立不住，只好放棄生意回港退休。我身邊有不少廠商朋友，近年都不得不選擇走上這條路。

這批朋友，在改革開放初期，已紛紛把生產綫北移，為中國大陸的工業現代化，帶來了當時內地極之缺乏的資金、技術、市場觸覺、與經營管理模式。珠三角的鄉鎮能迅速工業化與城市化，他們居功至偉。沒有這批港商的冒險家精神與堅毅不屈的努力，粵港澳大灣區的城市群不會這麼快就可以形成，並發展至今天這樣的陣勢。

從這個角度來看，香港早已融入國家發展的大局，並一度擔當主力角色。在大陸政府尚未對大灣的概念有意識的時候，大灣區已透過自體生發的方式，互動互適地進行自組織，有機地逐步演變形成。

香港企業再難起主導作用

其實，世界上其他的灣區城市群，起初都是自組織的；政府只是在中後期，才在政策上加以配合罷了。所以我對透過政府規劃去打造大灣區的說法，一直都抱懷疑的態度，直到我察覺，原來深圳之所以有這麼好的發展，亦離不開國家的部署與規劃；這才令我對國家政策的功能有較開放的看法。

港燦仍然會一批批咁上去 以為有金執

遲啲會發生
【本報訊】大灣區90後青年被拖欠薪金，上訪遭公安毆打恥笑傻逼
苦主: 請香港政府幫我地取回公道

【本報訊】大灣區90後青年被拖欠薪金，被引導回深圳受審

其實咁多先例都仲湧上去比人呃真係擋唔到

尤其是年青人 成日話香港無希望個班 佢地北上得最快 亦會好7咁落番黎

中學大把10分唔夠入呢間

我以前中學有一個會考0分都入到暨南

佢仲好威咁講入左211重点大學

點

有一批投資咗 大灣區 嘅香港人，有成合共四億租金收唔番，走去求助工聯會，本來投資 大灣區 已經係蠢到唔蠢到，中咗伏都唔知，仲要向工聯會求助，你不如向騙徒求助好唔好？呢次我叫二次中伏嘅友仔，我都唔知可以點樣幫到佢哋嘞。當知道 大灣區 係同支爆有關嘅昆水project，正常腦袋嘅人，都唔會投資呢啲項目，仲要被人呃。

大灣區 與支爆

點解 大灣區 同支爆有關，一定要了解中國嘅公共財政，中國嘅公共財政本來唔依靠土地，依靠土地嚟維持財政收入，可謂香港政府嘅獨有發明嚟，藉此維持一個低稅環境。但1994年稅制改革後，地方政府都變成依賴土地收入維持，中國經濟一直向上調，中國人又熱愛炒樓，地方財政唔會出問題，結果只係中國農業大崩壞，一旦打仗就連自給自足嘅條件都無啫。但依家一支爆，就房地產大崩潰，大家見到中國啲房地產公司，要搞到好似要渡過寒冬咁就知乜事， 大灣區 呢家嘢，本來就係要搵香港啲水魚，維持中國嘅房地產經濟，維持地方財政收入，如果咁嘅騙局都睇唔到，呢個已經唔係政治陰謀論，而係中國公共財政架構嘅基本常識，咁都唔知學人投資中國，唔Hi Hi就奇喇。

而點解梁振英咁熱衷於搞 大灣區 ，除咗呢條友心理變態，非整死香港不可，仲有一個背景，呢條友係全香港同英國第一個入中國搞房地產嘅友仔嚟，依家果套嘢，就係佢將英國佬果套帶上去嘅結果，日本最癲果陣，都未搞到要依靠房地產去解決地方財政，最多係希望房地產泡沫資金，去解決日本國有鐵路帶嚟嘅龐大負債，亦即JR出現嘅背景。梁振英呢條友係同 大灣區 以至成個中國房地產產業共存共榮，所以呢條友同佢啲爪牙點sell 大灣區 ，你只能當無良地產經紀sell嘢咁樣聽，係唔可以真金白銀投資啲錢落去，呢個亦係呢班被呃嘅友仔，係要可憐吓佢哋，但都要鬧爆佢哋嘅原因，亂咁投資嘢，亞太區有一天成為亞太區咗街，多少係要自己負責，雖然中國騙徒都係追佢九條街。

今日中國搞成咁，多多少少梁振英係有份， 大灣區 係唔信得，但如果日後要總結中國公共財政嘅歷史，我相信其中一個必須算賬，正係梁振英。呢個人同成龍一樣，佢掂親邊個國家都多得佢唔少。

大把人比錢寫論文
香港D大學點會係易入難出
係難出易入囉
好多人都係最尾個年先溫下書PICK UP返

比錢寫 係香港報得警

大陸個批咪勁
香港個連批ive都唔知夠唔夠智商讀

個D通常係DSE 0分 先會去 入到去只會比大陸學生恥笑

近期，冒充「公檢法」等電信詐騙手法升級演變，令粵港兩地居民防不勝防，香港居民受騙個案亦在上升。圖為電話詐騙作案工具/大公報記者敖敏輝攝
今年以來，冒充「公檢法」等電信詐騙手法升級演變，令粵港兩地居民防不勝防，香港居民受騙個案亦在上升。據廣東省公安廳數據，2017年以來，廣東省反詐中心共受理香港市民電詐案件146起，比上年上升37.2%。記者11日獲悉，近日，廣東省公安廳在答覆廣東省政協香港委員陳丹丹有關提案的函中透露，廣東已上報公安部，協調香港警方，共同建立「粵港跨境反詐平台」，並以粵港澳大灣區建設為契機，進一步加強警務協調，研究聯合治理電信詐騙犯罪方案。

中國大有大呃 細有細呃

我唔贊成,唔鼓吹
但事實係大把人咁做

人地寫既話 論文口試好容易穿煲架喎

他們正從教育培訓向教育科技轉型，將香港豐富的教育經驗與內地龐大市場結合，並將輻射廣東省和大灣區巨大的市場。

即係做緊乜？開雙非補習班？

睇背景 似係抄香港補習社教雙非學生 後面隻熊仔我好似係香港見過

竟然助長雙非

TVB 呢排狂谷大灣區
以前夜晚都會睇創科導航都有 D 外國科技睇下
而家日日吹中國 D 所謂科技，唔想睇

買行曬個廣告 迫你地上去

幾年前吹D咩前海機遇都好似有差唔多呢新聞
你地鐘意啦，結果又唔係我受

結果係成個香港受 將來沒香港只有大灣區

收入好似6千左右？

個人沒打算留低，你地後生都唔應該留低

邊有咁多 平均三四千

少過洗碗

無＄移民個班上深圳搏下 但個班死得最慘

經理級有六千既

CEO先一萬

港廠商已難在大灣區立足

雖然中央政府不斷敦促地方政府要與港澳兩地緊密合作，要求他們要支持港澳融入國家的發展大局；現實卻是香港的廠商在大灣區的歷史任務大體已經完成，可扮演的角色已愈來愈少，有不少甚至連站也站立不住，只好放棄生意回港退休。我身邊有不少廠商朋友，近年都不得不選擇走上這條路。

大灣區 與支爆

點解 大灣區 同支爆有關，一定要了解中國嘅公共財政，中國嘅公共財政本來唔依靠土地，依靠土地嚟維持財政收入，可謂香港政府嘅獨有發明嚟，藉此維持一個低稅環境。但1994年稅制改革後，地方政府都變成依賴土地收入維持，中國經濟一直向上調，中國人又熱愛炒樓，地方財政唔會出問題，結果只係中國農業大崩壞，一旦打仗就連自給自足嘅條件都無啫。但依家一支爆，就房地產大崩潰，大家見到中國啲房地產公司，要搞到好似要渡過寒冬咁就知乜事， 大灣區 呢家嘢，本來就係要搵香港啲水魚，維持中國嘅房地產經濟，維持地方財政收入，如果咁嘅騙局都睇唔到，呢個已經唔係政治陰謀論，而係中國公共財政架構嘅基本常識，咁都唔知學人投資中國，唔Hi Hi就奇喇。

引入內地醫生

然後本地醫生去晒大灣區

lm

大灣區效應下，不少港人前往內地尋寶，購買各種物業作投資或出租用途。由於內地商業樓宇法例尚欠完善，且對非當地人實施限購住宅物業政策，令不少開發商有機可趁，更令不少港人「損手」。
有港人在廣東省珠海市香洲區購入商舖，遭遇「返租」陷阱。據工聯會立法會議員何啟明透露，事件涉及300多名苦主，牽涉到大灣區9個樓盤，涉及資金約4億人民幣(約4.63億港幣)；其中有30名香港苦主，合共損失逾人民幣2,000萬元（約港幣2,314萬元）。
工聯會內地諮詢服務中心中山中心主任潘志輝（右二）表示，訂立租約之子公司大多實為空殼公司，難以追回損失。（林若勤攝）
以高至10%回報利誘簽返租協議

工聯會內地諮詢服務中心中山中心主任潘志輝表示，部分發展商向無法擁有房產證的買家推介內地商業樓宇，有些甚至是未經政府批准的樓盤，發展商再以子公司或相關公司「返租」該樓盤，以8％至10%的回報率作為招徠，令業主簽下「返租協議」。惟簽下合約後，買家只收到初期租金，並發現訂立租約之子公司大多實為空殼公司，難以追回損失。

連登仔一齊揭露大灣區騙局

俾人呃既都抵撚死

年中有唔少 包括買樓 就學 創業 就業

仲有愛情都係

同大陸雞講情？ 有錢老豆老母都殺俾你睇呀
加多50 即時推埋個仔出馬路添
想睇人食人再俾100啦
支那畜生無性架

我有個朋友比個大陸雞呃左20萬

其實將支共支港所作所為全部紀錄
他朝一日抗爭又好,遊行又好
獨立宣言果時又好
拎本紀錄出黎車死班友都唔錯

全部人拎出黎審判

娶中國老婆既都要紀錄在案

好心叫班「內地」專才赴深打拚追夢啦

統戰香港人 為2047做凖備 香港人睇路

如果係叫班專才上去就好啦

輸出本土壯丁 輸入蝗蟲 都係死

Wilson亦嘗試在內地追討損失，發現與其簽下「租上租」協議的海納城廣場有限公司實則是一間空殼公司，當初看好的樓盤亦處於爛尾狀態。他尋求過內地政府的幫助，但追討至今無下文，「港人在內地可以尋求幫助的方式真的很少。」

阿Man表示，他以高於市價的價格人民幣65萬元（約港幣75萬元）投資商舖，因每日在報紙上見到大灣區的宣傳，對國家發展非常看好，「港人用真金白銀投入，是對國家有信心。」這樣的騙局令他信心受損，會繼續追討損失。

政協常委、香港中華總商會會長蔡冠深日前接受報章專訪，報道引述蔡冠深指，香港是一個很小的地方，港人應想如何融入國家大局，並明言：「將來我們不是香港人，是大灣區人，所以不要只想香港的利益，應循一體化的角度去想」。

蔡冠深日前接受《經濟日報》專訪，報道引述蔡冠深表示，香港市場規模有限，年輕人未來發展應融入國家發展大區，以「大灣區人」的角色去思考，才能發掘更多機遇。
蔡冠深又指，年輕人應立足香港，融入大灣區，面向世界，「若部分人眼光遠大，甚至可放眼至一帶一路。」

大家睇路

香港商家有錢走去外國 最慘係無錢走個班人

據工聯會立法會議員何啟明透露，事件涉及300多名苦主，牽涉到大灣區9個樓盤，涉及資金約4億人民幣(約4.63億港幣)；其中有30名香港苦主，合共損失逾人民幣2,000萬元（約港幣2,314萬元）。

當局一直鼓勵香港人北上投資做「大灣區人」，可是一眾投資者認真要「停一停，諗一諗」。有讀者向《蘋果》爆料，位於珠海香洲核心商業圈的15年「老字號大型」商場的開發商，涉嫌勾結銀行等人士，騙取近500多名業主來自的血汗錢，涉及款項高達2億人民幣（下同，約2.4億港元）。業主包括港澳粵及外省人。

該名讀者指，珠海揚名廣場集團，在2016年6月至2017年7月，鋪天蓋地落廣告，將廣場一期五、六樓的產權違規分割出售，吸引近500多名港、澳、粵及外省人士購入商舖，珠海揚名廣場集團其後與業主簽訂返租協議，承諾每月給予租金，涉款2億元人民幣。豈料，揚名廣場在2018年5月突然停止發還租金，並聲稱公司已由「明星匯公司」接手。業主向明星匯討租，可是明星匯則先後以更換財務，無法找到資料，以及帳目不清等原因拒絕發放租金。

苦主經房產機構調查得知，開發商故意隱瞞揚名廣場早於2016年初，將物業向銀行作抵押；而物業於2017年底，是處於查封狀態，所謂出售產權其實是一個騙局。而事件的詭異之處在於，被銀行抵押的物業竟可通行無阻，公開出售1年多，而銀行亦會替苦主做按揭。苦主血本無歸，向警方報案，卻至今立案無果。

有影片顯示，多名苦主拉起白紙黑字的橫額，要求「黑心商人揚名廣場還小業主血汗錢」，並高叫「還我租金」、「還我血汗錢」的口號。

港共政府已經用大家既錢建設大灣區